[總之唔關我事]起訴佔中9人 梁振英:律政司獨立決定

警方起訴曾參與佔領行動的9名人士，行政長官梁振英今早出席行政會議前表示，特區政府的檢控工作一直根據《基本法》63條規定，說明律政司負責刑事檢察工作，不受任何人士干預。律政司昨日已發出詳細聲明，檢控的時間性或對象均沒有政治考慮因素。

被問及是否讓人感覺「玩弄」候任行政長官林鄭月娥，梁振英指出，這是律政司獨立的工作及決定。被追問是否知悉有關檢控事宜，他表示，政府各個部門工作都會和他有溝通，但律政司的檢控工作是獨立決定。

對於選舉事務處兩部載有選委及選民資料的電腦懷疑失竊，為何在傳媒揭發後政府才發聲明，當局會否通知受影響人士，梁振英稱，有關事件警方正在調查當中，自己當然非常重視，由於警方正在調查，細節的事不作評論。

被問到立法會調查UGL事件，他會否出席，梁振英表示，就UGL的事件，過去兩三年，特區政府、當時的政務司司長及他本人已多次清楚解釋，沒有補充。

林鄭月娥今早表示，會與現屆政府商討擱置今年小三TSA，梁振英稱，即使取消亦是7月1日後的事。

律政司係你委任喎

好撚無恥